疑似確診，初步確診，確診，即係點

其實而家有幾多個確診
69 70定75
好撚亂

推

69確診
70確診+疑似(屯門個啊伯好多日無消息)
75確診+初步確診

PS:屯門個啊伯應該係咪除左名了

仲有高度懷疑

推
果六個係邊六個？

屯門個啊伯即係邊個

係都混亂市民

真係亂鳩咁黎

仲有疑似假陰性

工程師家族外父(#66) 疑似確診
北角佛堂 兩個初步
鐮石公主號駿洋邨 一個初步
屯院 一個初步
聯合醫院 一個初步

鑽石

#66 (屯門啊伯)
#70-75 (2個係佛堂,1個係駿洋邨,1個聯合院62歲,1個屯院35歲)

好似係 應該係 肯定係

外父唔計，因為無發過病

但民間資料網計左搞到好多人誤會
加上又無更新佢最後有無事

比佢地玩弄數據用

真係好亂，見到新聞寫確診，但肺炎資訊網又未必有加落去

屌 終於明白了

衛生署一開始有計
但再驗咗之後就冇計

確就確唔確就唔確乜撚野叫初步確診疑似確診
唔係驗出黎咩

知唔知初步確診同確診有咩分別
確診我知係做PCR 咁初步確診呢？
點解個準確性咁低？

強烈建議資料網 未確診唔好比#編號
疑似+未確診 另外開一頁 黎計啦
希望有人睇到

即係確診

有表徵 = 懷疑確診
緊密接觸+有表徵 = 初步確診
陽性反應 = 確診

我希望係咁

初步確診 係初步樣本出現過陽性
要覆驗再陽先計確診

何謂陽性？
用咩test? 都係PCR?

疑似=有病徵
初步確診=初步測試有陽性反應
確診=反覆測試後有陽性反應
應該係咁....

條數開始混亂
sars 時都未試過咁

的確好亂
仲有初步確診陰性駛唔駛再驗
班POPO講初次陰性之後無晒消息

疑似確診係嗰個人嘅病毒抗體驗到陽性 但又驗唔到病毒 所以當佢中過
初步確診係HA/醫院驗到
正式確診係HA/醫院驗到之後 衞生署都驗到
如果個CASE唔經醫院直入衞生署 而佢又驗到 會直接確診

條數幾撚難計

果陣無咁多資訊,全部靠政府公佈

即係兩種驗法
一種係驗病毒antibody
另一種係驗病毒RNA?

當75啦

睇落好似好少人中招 但日日多四五件

好似要驗兩次
中一次叫初步
中兩次叫確診

當日個個相信政府

初步確診=90%確診
確診=確診

屌那星，信就信，唔信就唔信，乜撚嘢微信

其實有冇一個網集中寫清楚幾人初步確診 真係確診 住邊度咁

元朗yoho 又計左未？
初步確診？

終於有人提出

疑似確診，即係未確診啦？

弱智仔你打完段野出黎之後自己有冇笑
你去查下乜撚野叫潛伏期先再出黎講野啦

好似係，應該係，係

Wiki都一時寫70，一時71
而家又改返變69

麻煩入嚟睇同幫手推post
[行動] 集結連登力量2.0 名校Secrets戰線 - 抵制奶共名校Secrets

好耐之前睇到

因為多左樣野叫快速測試 快速測試中左 就係初步確診

test 埋啲基因同個病毒吻合就係確診

btw 其實唔中就話有幾會病毒數目太少唔準姐 快速測試中左 其實都走唔甩

維穩手段之一

今日既?

係呀

重有大把負壓病房，可收多百多個確診人士，放心歡迎光臨

懷疑係，確實係，可能係。

應該都係RNA PCR

appledaily

今日下午新聞

國家指引係3月1日要全面復工，香港亦需配合中央正擦支持

林鄭/港共最中意耍嘅語言偽術

22-02-2020：
本港今日新增1宗確診個案及3宗初步確診，其中東區醫院的96歲女病人晚上確診，患者居於北角，無外遊紀錄，病發前曾到過北角美倫大廈福慧精舍。而今日東區醫院亦有兩宗初步確診個案，分別是居於柴灣的80歲女病人，同樣未有外遊紀錄，曾到訪福慧精舍；另一位76歲女病人，居於北角美倫大廈，最近亦曾到過福慧精舍。另外，早前從日本返港的一名68歲鑽石公主號乘客，今日亦初步確診，經測試他的痰及喉嚨分泌物樣本都呈陽性反應，已由駿洋邨隔離營送往伊利沙伯醫院。

今日：
本港今日（23日）新增2宗初步確診個案，分別為聯合醫院62歲無外遊紀錄的男子，以及屯門醫院35歲男子，其中後者在2月8日政府實施「強制檢疫」前去過深圳，近日在屯門醫院急症室被檢驗深喉唾液樣本，經測試後呈初步陽性，令本港累計確診個案或增至75宗。

仲有弱陽性
D用詞是咪林奠同pprb出架

初步確診其實都算係？無病毒無理由驗到

我都唔知

無得肉眼見嘅野係好難sure

疑似：臨床病徵同武肺病徵相同，但未有化驗結果

初步確診：化驗結果已出，陽性。但係科學嘅角度，化驗可以出錯，樣本可以受污染，唔同時間/ 部位取集到嘅樣本結果亦未必一樣，所以一次陽性係唔可以100%肯定無錯

確診：衛生署覆驗等所有程序做晒，符合確診指標，確定以治療武漢肺炎嘅方法治療患者

記得沙士嗰陣時 確診就確診 冇確診就冇確診
依家

真.確診EX

咁諗蝕底嘅係自己

疑似確診 ＝ 記者未拎到官方料前作住先
初步確診 ＝ 表徵成立 / 快速測試positive (不過因為測試未夠準)
確診 = 詳細測試positive

呢啲數據最想睇嘅係我地自己囉...
佢只報確診對佢黎講先最維穩
三個數一定係確診最細

仲有極度懷疑

純粹語言偽術

我真係唔係醫護 乜9野初步確診 確診我真係唔識分
呢2個同好耐之前eminleo講個啲商場樓層 LG1 UG LB 個啲有咩分別